# Проект тестування GeekHub    
  --- 

# Установка проекта
   ---
## Налаштування бакета Amazon S3
   ---
* Заходимо в [консоль Амазона](https://eu-west-1.console.aws.amazon.com/console/home?region=eu-west-1#),
  заходимо в налаштування S3.  
  [Док-я по налаштуванню Amazon S3](https://github.com/meetmatt/s3/blob/master/README.md)
   ---
## Установка Проекта тестування GeekHub з Bitbucket
   ---
* Проект використовує шаблон Yii2 advanced.
* Створюємо каталог проекта.
* Ініціалізуємо Git в каталозі проекта: $ git init.
* Клонуємо гілку із віддаленого репозиторія:    
  `$ git clone git@bitbucket.org/slavikusq75/gh-web-app/master.git`
* Виконуємо в каталозі проекта composer install.
   --- 
## Запуск міграцій
   ---
* Запускаємо міграції: yii migrate 
   ---
## Налаштування веб сервера
   ---
* Оскільки використовується advanced шаблон, для backend і frontend
  потрібно відповідним чином налаштувати VirtualHosts    
   [Налаштування VirtualHosts](https://www.digitalocean.com/community/tutorials/apache-ubuntu-14-04-lts-ru)
   ---
## Налаштування swiftmailer'а
   ---
* Налаштування (приклад) backend/config/main-local.php    

     `'components' => [`          
       
         'mailer' => [`      
         
         
        'class' => 'yii\swiftmailer\Mailer',     
         
         
        'viewPath' => '@common/mail',      
        
        
        'transport' => [      
        
        
            'class' => 'Swift_SmtpTransport',      
            
            
            'host' => 'smtp.gmail.com',     
             
             
            'username' => 'slavikusq75@gmail.com',        
            
            
            'password' => 'your password',     
             
             
            'port' => '465',       
            
            
            'encryption' => 'ssl'     
             
             
        ],      
        
        
* Налаштування роутів swiftmailer'а в backend/config/main.php  
  

    `'components' => [`     
    
    
       `'FrontendUrlManager' => [`     
       
       
        'class' => 'yii\web\urlManager', 
         
         
        'baseUrl' => '', 
         
         
        'hostInfo' => 'http://frontend.dev',
          
          
        'showScriptName' => false,
          
          
        'enablePrettyUrl' => true,  
      
        
        'enableStrictParsing' => true  
                                                                            
        
    `],`  
        
`]`  


   ---
## Налаштування yii2-authclient
   ---
* [FaceBook аутентифікація через yii2-authclient](http://www.mushtaqtahir.com/blog/2/facebook-authentication-using-yii2-authclient)
   
* Налаштування yii2-authclient в frontend/config/main.php

    
     `'components' => [`  
          
        'authClientCollection' => [
                    
            'class' => 'yii\authclient\Collection', 
                          
            'clients' => [  
                        
                'facebook' => [  
                                
                    'class' => 'yii\authclient\clients\Facebook', 
                                          
                    'authUrl' => 'https://www.facebook.com/dialog/oauth?display=popup', 
                                          
                    'clientId' => 'Your clientId',
                                            
                    'clientSecret' => 'Your clientSecret,  
                                        
            ], 
                          
        ], 
             
    `],`  
    
    

# Проект тестування GeekHub
   ---    
   
   
## Загальний опис проекту
   ----------------------
* Користувач має змогу реєструватися та змінювати свій профіль;

* Користувач має змогу реєструватися та логінитися  через FaceBook;

* Студент має змогу обрати декілька курсів;

* Тести складаються з питань, відповівши на які, студент отримує бали;

* Питання містять варіанти відповідей;

* Питання можуть мати декілька правильних відповідей.

* Студент має змогу пройти тести по курсам, на які він зареєстрований, лише один раз
  по кожному курсу та лише у точно визначений час, який встановлюється програмно.

* Студент має змогу переглянути результати власних зданих тестів.

* Викладач запрошується до проекту листом, що розсилає Адміністратор.  Лист  містить
  спеціально згенерований токен та посилання на сторінку реєстрації.

* Викладач (Адміністратор) має змогу переглядати зведені результати зданих екзаменів
  та результати в розрізі по кожному студенту.

   ---
## Ролі користувачів системи
   -------------------------
* User:

     * може Реєструватись в системі (коли користувач реєструється йому надається
      роль User);

     * може логінитись до системи;

     * може редагувати Profile;

     * може передивлятися перелік курсів;;

     * може реєструватися на курс(и);

* Student:

     * може Реєструватись в системі (коли користувач реєструється йому надається
      роль User);

     * Статус Student користувач отримує після реєстрації хоча б на один курс;

     * може логінитись до системи;

     * може редагувати Profile;

     * може передивлятися перелік курсів;

     * може реєструватися на курс(и);

     * може проходити тести;

     * може переглядати історію пройдених тестів;

* Teacher:

     * може реєструватись за запрошенням Admin’а;

     * може логінитись до системи;

     * може виконувати CRUD тестів для свого курсу;

     * може виконувати CRUD питань;

     * може виконувати CRUD відповідей;

     * може переглядати зведені результати по зданих тестах;

     * може переглядати результати зданих тестів в розрізі по Student’ам;

* Admin:

     * може логінитись до системи;

     * може виконувати CRUD сезонів;

     * може виконувати CRUD курсів;

     * може виконувати CRUD тестів;

     * може виконувати CRUD питань;

     * може виконувати CRUD відповідей;

     * може управляти ролями користувачів (Grant/Revoke); Кожна нижня роль
      наслідує попередню.

     * може переглядати зведені результати по зданих тестах;

     * може переглядати результати зданих тестів в розрізі по Student’ам;

   ---
## Особливості Структури БД
   ------------------------  
* Структура БД умовно розділена на дві частини:

     * тести;

     * історія тестів що здавав студент.

* Таблиці, призначені для зберігання інформації про пройдені тести зберігають ID та
  текстову інформацію записів у відповідних таблицях. Це потрібно на випадок, якщо
  данні будуть відредаговані, щоб історія збереглася.

* Питання та відповіді прив’язані до конкретного тесту;

* Відповіді зберігаються окремо від питань.

  --- 
# Функціональні можливості
   ---
## Реєстрація нового User’а
   ------------------------
* frontend/controllers/site/signup
   ---
## Редагуванння профілю User’а із можливістю завантаження фото
   -----------------------------------------------------------
* frontend/profile/update
* backend/profile/update

## Присвоення User’у однієї з наступних ролей:
   ------------------------------------------ 
* User-при реєстрації;
* Student-після реєстрації на будь-який курс;
* Teacher-після реєстрації по інвайту Admin’а;
* Admin-при ініціалізації таблиці User.

   ---
## Реєстрація нового Teacher’а за invite token’ом
   ----------------------------------------------
* Надсилання token’а  на email запрошуваного Teacher’а:
     * backend/controllers/site/invite-teacher

## Створення нового сезону та курсу Admin’ом
   -----------------------------------------
* backend/controllers/season/create
* backend/controllers/course/create
   ---
## Створення нового екзамену, питань та відповідей до нього Teacher’ом через комплексну форму
   ------------------------------------------------------------------------------------------
* backend/controllers/course/view
* backend/controllers/exam/create
   ---
## Реєстрація Student’а на обраний курс
   ------------------------------------
* frontend/controllers/site/index
* frontend/controllers/course/index
   ---
## Проходження Student’ом екзамену за обраним курсом
   ------------------------------------------------- 
* frontend/controllers/course/view
   ---
## Перегляд Student’ом результатів зданого екзамену
   ------------------------------------------------
* frontend/controllers/passed-exam/index
   ---
## Перегляд Teacher’ом(Admin’ом) зведених результатів зданих екзаменів
   -------------------------------------------------------------------
* backend/controllers/passed-exam/index
   ---
## Перегляд Teacher’ом(Admin’ом) результатів зданих екзаменів в розрізі по кожному Student’у
   -----------------------------------------------------------------------------------------
* backend/controllers/passed-exam/view

